罵美言論突然銳減 為申請美國簽證...中國網友閉嘴忍耐

小粉紅、五毛大量失蹤

美國國務院以加强安全審查為由，要求絕大部分美國簽證申請人提交個人社交媒體帳號資訊。這個新規定自五月卅一日開始執行後，大陸微博、微信上，罵美國的人突然大幅減少，「小粉紅」和「五毛」大量失蹤，大陸網友稱，要感謝美國總統川普，「對於淨化國內（大陸）網路具有重大意義！」

美要求填社交帳號 篩查恐怖分子

新規定要求，在美國簽證申請網頁要填寫的申請表中，要求填寫過去5年在20個社交網頁上使用過的個人帳號，這些社交平台包括豆瓣、QQ空間、新浪或騰訊微博、優酷，也包括國外流行社交平台臉書、Instagram、推特等等。

美國的解釋是：為了篩查「恐怖分子」，封鎖他們進入美國。這一政策並非僅針對中國公民。據美國「國會山」（The Hill）網站，美國國務院官員在受訪時表示，此舉是加强對入境美國外國人審查的「關鍵一步」。

美簽申請人撒謊 將面臨嚴重後果

簽證申請人也可以選擇「沒有」社交帳號選項，但美國官員指出，若申請人在這一問題上「撒謊」，他們將面臨「嚴重後果」。

中共駐美國大使館則提醒赴美中國公民，在申請簽證時遵守相關法律，如實填寫赴美目的，如實提供申請資料，抵美後不從事與簽證類別不符活動。中共外交部和文化旅遊部昨天更進一步提醒，大陸民眾赴美要提高安全意識。

中共官媒對美方新規表示，這是川普兌現他在總統競選中承諾的「極端審查」。這一新規定會助長歧視行為，而且收集的資訊「明顯超出了保護國家安全所必需的範疇」，並且嚴重侵犯了個人隱私。

「沒那麼難，就是讓你做正常人」

對美國簽證新措施，大陸網友反應兩極化，贊成者稱，「小粉紅哭暈在廁所裡！」、「對於淨化國內（大陸）網路具有重大意義！謝謝啦！」、「沒有那麼難，就是讓你做個正常人，根據常識，做言行一致的人，有那麼難嗎？」、「美國有關方面檢查中國人的社交帳號以前對美言論非常有必要，你言論都不愛美國，你千方百計來美國幹嘛？」

社交平台最多反美言論 就是美國人

反對的，則認為美國的作法是對中國大陸民眾的「歧視」，是侵犯個人隱私的行為。「教育和政治無關吧！」、「這個還稱是反恐需要，社交平台上最多反美言論的是美國人自己」、「我是一個特色國的人，我深知特色的優劣，但我就是不說」。

還有網友稱：「他怎能知道如實？不如實也只有中國能查出來。不如實就提供其他的號。中國人就是各種小號多，普通人都有幾個號，該簽的還是會簽的。」但也有網友表示，現在大陸各種帳號都已實名制了，「不如實更拒簽，除非你真的不玩社交網絡，不過這樣的人資產除非上億，否則還是乖乖呆在國內別禍害別人了」。

甚至有人提醒，在社交網路經常罵美國的人，如果要去美國辦事或旅遊，在辦簽證時你別如實提交。若是如實提交了你的QQ微博等並且有罵美痕跡，美國還讓你去，你就千萬別去了，有被美國找理由抓捕的隱患。

大陸反美學者司馬南多年來在大陸網路上痛罵美國，最後帶著妻小財產移民美國。留下名言：「反美是工作，移民美國是生活」。

新時代漢奸 移民美國是生活

不少大陸網友翻出一向反美的左派學者司馬南在移民美國後，被問到，為什麼前腳才反美，後腳就去美國居住？司馬南稱，「反美是工作，移民美國是生活」。被大陸網友調侃這是「新時代漢奸」。許多大陸民眾身體很誠實，先把妻子、兒子弄到美國，再辦移民。「（美國）早就應該這樣做了，中國大把在網上罵美國，但是身體很誠實還想跑去美國。非常支持美國新規，就是修理這種兩面人！」

呢獲真係撚狗咁撚

依家先識驚真係小學雞過小學閪

岩呀, 咁唔鐘意咪唔好申請
罵鳩人地就唔撚好申請啦on 9

侵又贏